★殯儀業人士擔心：即使疫情完結，市民已適應從簡殮葬，殯儀服務將一蹶不振

疫情下紅白二事獲豁免「限聚令」，傳統殯儀業理應可如常做生意，惟疫情下人心惶惶，殯儀服務出現「你敢擺都無人敢來拜」的現象，只有至親或必須到場拜祭的人才會到靈堂，不少遺屬因而選擇直接從醫院或殮房出殯，一切從簡，形成了殯葬業的新常態。有從業員直言近月「搵食艱難」，法事減少收入大跌三分之二。多名資深喃嘸師傅無工開多時，要另覓工作幫補生計，肯入行的師傅寥寥無幾。有業內人擔心即使疫情完結，市民已習慣從簡殮葬新常態，中國悠久的「打齋出殯」文化將式微。

持牌殮葬商（長生店）厚福殯儀的經理「嬋姐」表示，行業正面對史無前例的挑戰，從銷售員、禮儀師、紙紮師傅、化妝師，到打齋誦經等無一幸免，屬大規模收縮，加上從業員多以中老年人士為主，難另覓出路。

整體生意大跌七成

嬋姐駐守灣仔律敦治醫院數十載，以接觸到櫃位辦理死亡文件的家屬為主。她無奈坦言：「疫情開始後試過兩個月都無一張單。」現時殯儀館做的儀式，由殮葬商提供一條龍服務收取四萬多元，佛教與道教儀式同價；至於直接從醫院出殯（院出）則收取16000多元，若領取綜援的家庭可申請全數資助，也是多了人選擇院出的原因之一。

嬋姐以律敦治醫院為例：「沒有疫情的時候，一個月平均接到約十單生意，殯儀館及院出各佔一半，生意額大概是20至30萬；但現在疫情期間只有零星一至兩單，甚至乎係無。」整體殮葬生意大跌七成。

以往死者的家屬可選擇免費借用醫院靈堂（告別室）為先人做儀式，收費亦較在殯儀館設靈相宜，惟受疫情影響，目前絕大部分告別室皆處於關閉狀態，死者家屬若選擇「院出」，現時的做法是在遺體由殮房運上靈車的過程中，安排一至兩位師傅做些簡單儀式，一般只有不超過一小時供家屬悼念。

承接「院出」服務的殮葬商雖然仍有工開，但扣除人工、材料及雜費等開支，接一單利潤只有1000至2000元，根本難以維持生計，導致不少殮葬商無法繼續營運。

有業內人士擔心，即使疫情完結，若市民已適應從簡殮葬的新常態，殯儀服務將一蹶不振。業界呼籲政府多向大眾傳達正面信息，例如殯儀館於疫情下嚴格遵守防疫措施，而且做法事是對逝去先人的尊重，應該秉承傳統多鼓勵，以協助殮葬行業盡快回復正常，亦讓中國悠久的「打齋出殯」文化得以保留及延續。

厚養薄葬

直接從醫院出殯（院出）則收取16000多元，若領取綜援的家庭可申請全數資助，也是多了人選擇院出的原因之一

綜援又贏

殯儀之星

中國悠久的「打齋出殯」文化將式微
中國悠久的「打齋出殯」文化將式微
中國悠久的「打齋出殯」文化將式微

支那垃圾文化

身邊一個人都無死，想問點適應？

大搞唔環保又浪費

呢種陋習一早要改
成日都要咩風光大葬
遲下咩街邊燒衣都會消失

只係一小部份人受影響，邊個再嘈就係顛覆國家

一直都唔明搞咁大做咩

到時灑我落日本公園算
都費事要後人年年去拜
自己都覺得煩啦

最好連婚禮同拜年都式微埋啦

垃圾禮數早該淘汰啦

如果柒婆而家死，大把人同佢風光大葬，
條屍放係機場，日日被人被香港人、遊客瞻養遺容(吐口水)都得

真

覺得打齋呢件事好on9, 又嘈到拆天, 先人點安寧?
自己死一定唔要做呢啲on9野
撒落海算

係好事，快啲執

肺炎一疫streamline 左好多不必要既繁文縟節
其實紅事白事根本就可以一切從簡

呢行根本係呃錢既極致

人死左就係歸無，搞埋d on9禮節仲要收人一大舊錢為咩呢

想屌我on9既隨便，我老豆老母已經交帶左身後事從簡，叫我留多個錢旁身好過

留定副棺材
執笠之前自己幫襯自己

咁要多d人死啦

啲殯儀佬都搵錢搵咗好多年啦

+1

唔興大搞
紅白事大趨勢

賺fatfat幾代人

絕對係，呢行真係堅好揾

支那人連文化都衰過人，全部都係$$$$$$

又多老黑

真，鑲個骨灰龕位都收你幾千銀

最好就大爆發死多啲人 祝你地生意興隆

唔明生意點大跌，即係無人死

咱们中国人已適應了廁葬

呢行好吸血

想知鬼佬死咗之後會點搞？

啲棺材都食水好深聽講

岩啦，冇用文化

其實香港人崇洋崇日，佢地應該學下點搞日式、歐美式既喪禮，增值自己

邊度都好 唔想海或天
有種粉身碎骨嘅感覺

根本係on9
外國一枝花已經可以拜山

少左on9儀式呃錢

電子點香大勢所摧

多撚餘禮節898

呃死人錢
成行接左大部份佢啦

浩園個d後人死哂無人拜，可能起公屋仲有效益

連死既價值都無埋
因為有器官捐贈

年輕人根本無人想睇呢啲野
可以同粤劇大戲一齊收皮

垃圾支那文化，成日話瓜左去的世界都係講$$，一味叫後人俾$燒落去hell

就算真係有另一維度空間，冇肉體的世界，點會仲行資本主義

聽講d 棺材係會火化前拎番出黎無限reuse, 唔知係咪真

你估仲係以前個代咩，新一代咩都西化，唔係家人特別要求點會仲搞咁多野

毒撚福音

以前仆街守考三年，三年冥想嘥哂時間，不過算以前人無手機電視去消磨時間

日日都有人死 怕咩無生意

只係啲人從簡賺少左

仲要好串唔傳外人架

破地獄係非物質文件遺產

agger
死咗先搞場大龍鳳
只為令在生嘅人個心好過啲

cheap既幾千蚊至一萬蚊有交易

中上既就幾萬

靚木既幾十萬

人間無限QE 先人惨過津巴布韋人

識有唔少仆街藍屍做呢行

港人早已死無葬身之地
海葬咪算囉

望住推入火爐嫁啵

遲 d可能都無，擺去雲端

小農文化由古代柒到現代

成個行業黑箱作業得嚟又黑底，本來就應該連根拔起。啲喃嚤佬Hea下跳下就收你幾萬，問多兩句啲錢係點計就凶你叫你過主，唔係老一輩一定要攪睬你班屎忽鬼有味。

之前見個師傅又戴金勞又揸Alphard，真係幾好搵

根本係唔值錢

睇下d貨倉拆箱，d木板亂掉就知 根本唔值錢

呢個行業發死人財~又唔環保
早就應該收皮~

式微係好事，唔係想質疑信仰，人死如燈滅俾一個儀式去圓後人嘅思悼係好正常，但而家係成個殯殮過程根本七八成係你班仆街加鹽加醋拎黎抽油水發死人財
仲好意思叫人鼓勵一早應該從簡啦

又係寄生政府支出既行業

睇你做邊個位姐

因為有班廢老親戚會指指點點 唔做儀式就係不孝 比人鋸一頸血先叫孝順

灑番家鄉？

好似外國咁等親友分享下咪算
葬禮同安葬根本勁高成本
死嗰個都唔會想對後代造成咁大負擔

一班廢老吸血鬼，吸盡下一代

其實係啱喎
回教就係咁
人都走左
死左先黎孝順有用咩

新一代人開始無咁care
除左打開卡班女

佢地都會做西化既儀式

唔係，我每次襟制睇住佢入左去就停，
我伸個頭去裝下見到放左好多棺材無燒到
後面唔係火爐黎，係個倉咁

應該係入左去再有人搬去火化？？
至於會唔會連棺燒真係佢地行內人先會知

而前班人屋企出殯 幾時輪到你班殯儀館賺錢

一早要收皮啦

儒家之死

殯儀業肯定話：本行滅絕的話，將來你哋遇到ghost，冇人識fix

real

慷番個錢愛嚟買其他野/儲去買留唔好?
浪費咁多錢有乜用..
E個傳統都幾ON9

包唔包西人

可以捐頭入去睇？

殯儀祖師儒家孔丘搞到成個社會不事生產，走哂去學死人禮儀。呢行死左都係一個解脫黎既。墨翟當年已經不滿儒家厚葬。

中式式微咋
而家個個都要西式擺酒店

殮葬自己咪唔洗為生意發愁

同意

殯儀業生意興隆

新聞來源呢？

你做襟果個烏低少少都睇到啦

冇咪冇

清理文化毒瘤

係咁架啦，最緊要我地唔可以再比陳云根同殯儀業呢d宣揚禮教既人用死人賺錢。

會唔會有報復式消費 ？

擺酒都係啦咁

認真
呢啲陋習嚟

留左層樓大舊錢既話都可以請一個月守孝既

社會會進步

中西儀式 一律簡化最好

推多啲藍屍老嘢去死咪有生意。

灑我落去種田，後人食

原來係文匯大公
睇文重以為係蘋果

點適應
個個月擺咩

殯儀業保就業

推行禮教下場，就會係社會倒退。硬推禮儀有邊樣唔係錢？資源有限之後咪搞到一班禮教食利階層出現囉。你有咁既錢不如用黎做d對社會有益既野好過啦。
餐桌禮儀、社交禮儀、握手禮儀、殯葬禮儀。

網上拜山

儒家終於被疫情玩死，儒家死左社會就有進步。

亂撒骨灰好似係犯法 不過無人知就唔係犯法la
不過啲後人點帶上機 聲稱去旅行但行李有盅灰喺度

從簡係好事

當呢個傳統文化開始改變，可能同時令「留全屍」嘅傳統弱化，令更多人願意捐贈器官、做無言老師

亂拋垃圾，污染環境呀。環保左膠死哂去邊？

個人or二人主義/少子化/西方文化/低欲望社會/空間不足

樓下公園唔得咩？

殯儀同禮儀代表香港有希望啦

去狗屋做多啲promote

殯儀同禮儀之死代表香港有希望啦

本身就係應該咁
平時茶都唔肯搵時間同老豆老母飲一次
同死個陣先來喊苦喊忽
又話要搞大個葬禮佢
ON撚柒鳩

希望佢地開到三萬張大單

香港唔要再跟隨死人既禮教，我地要向前諗先有希望。

仲係由中國一手摧毀

笑死
一路屌一路屈服

佢地一定要搞咪搞飽佢
你又玩埋一份

學咩人嘈

本身儒家都唔係主流文化黎架啦

院出都幾好 又唔洗用咁多時間

抵撚死。平時收咁撚貴，連死人都要呃埋最後一筆，根本一切從簡最好。 執撚柒左佢啦

唔怪得人地西方國家咁進步，支那咁落後啦。原來因為禮教同官僚食利階層食哂d生產力。

我唔知呢一代會點
但我好肯定下一代應該唔會再有紅白二事呢啲on9野

計我話，一於就唔好擺酒唔好殯儀。用錢做番ｄ有用既野好過啦！

紅事有既.不過可能變左BBQ婚禮

請班黑人由非洲過黎跳舞都唔會搵你班廢老

不如將紅事同白事個定義反轉呀。

後生好多都唔鍾意呢啲習俗，污染多、無謂又貴

從簡唔代表要好似你講咁弱智

推 細數呢69日發生過乜事 #13 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

倒落海算
一人一蚊做帛金ok

好事嚟

再嘈就引起社會矛盾，又拉

禮教本身就害到成個社會不事生產

抵啦
當年d遺產拎去破地獄真係貼錢買難受

大搞殯儀會導致跨代貧窮

抵啦

屌那星 打工包生仔？

最好每日100個死啦，一年就發過豬頭，做首富

好心啦
做儀式都係比生人睇
賺人呢啲錢仲嫌少
講出黎唔覺得自己仆街個下好野

禮教利益鏈：官僚->孔孟->商家->先人家屬
一層扣一層，最後d錢又咪去哂政府到。

除左講恭喜之外我都唔知講乜好

拜年收成皮利是
唔好式微

咁撚多

有錢佬同狗官就話要做畀人睇，普通市民都唔知搞咁多做咩

華人社會貪污受賄風氣咁盛唔係無原因架，呢樣咪原因囉

親人比得多都貪污受賄
番工加埋有5百都偷笑

想幫你含

做樹苗養份

係棵樹掛相足矣

細個睇破地獄 金銀橋都覺得心寒 睇到發惡夢

ok

比得利是多加劇貧富懸殊呀。

我將來死左都一定係最簡單果隻，龕位都唔洗買，燒完灑去大自然

同紅事一鳩樣，洗咁多錢，做show 咁做俾其他人

咁都有得嘈

果班藍架嗎

你心寒=可以呃你錢了

所以儒家同華人社會咪剩係識做表面功夫囉

自己富好過貧

其實親人過身唔做依啲儀式會點？

deep deep blue

無人知你死左會去邊，畢竟我地都未死過。

我就好撚肯定自己死後直接出殯火化之後撤骨灰回歸大自然，生前已經比各種吸血鬼搵笨柒，死後仲要比你地刮多筆，睬你都on9啦

大灣區大把生意啦

古籍記載，下一世冇得再做支那人

張無忌：「方丈，在下有一事不明，要向方丈請教。人死之後，是否真有鬼魂？」
空聞沉思半晌，道：「幽冥之事，實所難言。」
張無忌道：「然則方丈何以虔誠行法， 超度幽魂？」
空聞道：「善哉，善哉！幽魂不須超度。人死業在，善有善報，惡有惡報。佛家行法，乃在求生人心之所安，超度的乃是活人。」
張無忌登時領悟，拱手道：「多謝指點。」

得罪講句 最貴就係個骨灰位 人都死左搞咁多野把撚咩... 晨早好從簡喇 仲有結婚呀仆街

禮教利益鏈：官僚->孔孟學者->地產商->殯儀業者->普通人家屬
於是地產商，孔孟學者，官僚階層就會形成階級世襲。

又話死得人多生意好嘅

類似冥界 唔再續你本 支那passport咁

要做第d國家的生物

當成個香港社會放棄儒家禮教，你就知道香港未來有希望了！

殯儀業可以用黎洗黑錢

麻煩請pin
提提大家，「民建聯」同「殯儀業商會永遠會長及前主席吳耀棠」關係千絲萬縷

上面咪講左點解政府官僚推行禮教會形成階級世襲囉

周梓樂死個間寶福山

贊成

睇金庸小說，勝讀十年書

環保D咪幾好

所謂的禮教、禮儀其實都係精英階層壓迫平民既工具。

將心比已, 自己都唔撚會去 更加唔使要人黎

搞咁大壇野為左搵班人睇一個唔係我
亦連我自己都唔會知變成點既樣既屍
咁撚想認屍, 一早黎屍房認啦 屌老味

古代帝皇用來降服 人民做slave用

話唔聽話就有‘鬼’對付你

根本要用國安法拉鳩晒佢地啦
係64之後根本冇死過一個人

垃圾文化

早執早著

古代支那人一向以為地球只有一個支那國

聽到話死後唔搞儀式，就冇得下世做返支那人 已經嚇到漱屎

紅事白事一早要簡化啦

去教堂
搵死者啲朋友親人 講下同死者相處既小故事
睇下條屍
入士完

沖落馬桶

一向都覺得係開解活人的儀式

完左場大龍鳳，放低左D野咁

話說禮教既壓迫鏈係咁樣：官僚->孔孟學者->地產商->殯儀業者->普通人
但係精英階層會走去學：文學、歷史、政治、心理學、傳媒、法律。
最後精英階層繼續掌控整個社會結構，於是就會形成精英世襲既情況。
所以，中文科同中化科教導禮教係將學生注意力引開去一d唔重要既野度。最後咪造成跨代貧窮囉。呢個咪香港教育囉！

灑去日本
可能你後人仲大機會願意 一年拜你一次

唔係土葬或者包做木乃伊都係會粉身碎骨架啦

粵劇大戲
唔識轉型
等收皮

外國可以睇住入個火爐，望到度門打開裡面有火。

另外又可以租棺材，遺體先放入一個cheap的木或紙盒，然後放一個無底靚棺材喺面，去到個爐口say goodbye之後，就會拆走個靚外殼。

有啲院出直頭無親人到場，喺雪房攞出來就放入盒，直去火化，唔一定因為無錢先咁做。 親友幾日/個月後先搞追思party。

時代變啦 幾多家長無拜山無燒衣
以前守孝三年唔剪髮添今日邊個會
人都唔夠地重要留呢放條無用嘅爛肉

要跟黨走全港起屍去舊思想
元朗鄉村帶頭起屍還地俾黨

粵劇特朗普 當轉左型架喇

墨家真係屌打儒家
節葬 節用 兼愛

善有善報，惡有惡報，與帝皇何干？

咁洗唔洗舞龍舞獅燒砲仗呀
帶旺返本地傳統行業

燒都唔環保啦
點解唔引入環保
冷凍 水解 去處理
每行都要跟時代改變
唔係一手功夫食幾世

我想問佢老母要死幾多次先可以適應從簡？

來生要做大和人

本身墨家就係唔妥儒家搞出黎

因為政府唔做
政府唔做的話 費用會好高 消費者唔會肯畀

破地獄可以當馬戲團表演

試過有親戚去世，另一個親戚搵佢個「兄弟」幫手搞
點知條仆街唔應做嘅儀式就走去做，應做嘅儀式又唔做，自然死亡嘅又迫我地做破地獄
兄弟都呃，呢班仆街快啲收皮啦

政府都係既得利益者，點會做呀。剩係想cap我地平民水咋嘛

賺咁多陰質錢係要自己食返啦

表演破地獄囉

呃飯食呃咗咁多年重想點 我信部份人確係有通靈能力 但只係極少數 唔係你班柒頭

現代社會本來就應該簡化封建時代既儀式

政府呢2年無端端搞骨灰發牌，但又慢慢發牌

擺明想炒起d價

所有政府都係仆街架啦，唔順既咪自己寫過套野囉

燒先再環保

殯儀業都係黑社會集散地

日本人真係要多撚謝你喇

掉落海都唔益佢

講真 好多殯儀都係藍 周梓樂死 想搵間都冇間肯同佢做就知

政府唔做咁實無得做
咁唔好做羅無所謂架
等有心有熱誠嘅去做
水解冷凍處理邊有錢穩
講環保香港重係好落後

睇下咩係冷凍同水解先啦

一聽到中國文化就火都黎撚埋

耶撚無＂打齋＂

殯葬一定係最反環保嘅行業

不過無人會出聲

整個出殯APP,出席都唔诜，直頭播LIVE隔住個MON等於去咗靈堂,手機襟個掣就可以燒紙上香，最後襟一個掣，直接燒埋，正呀！

垃圾支那文化
又呃錢又想要吊起黎賣
毫無產能既垃圾產業

班野可以內循環賺埋最後一水

環保左膠最愛大中華點會出聲

萬能key
疫情過後市民已適應從簡XX , XX服務可能一厥不振

支那文化產業一匹不留先係正解
呢D廢老經濟圈只會妨礙社會進步

禮儀師

簡約婚禮，學歐美圍內親戚fd 底幾十人開party 就算，唔洗俾人斬到一頸血

無生意咪自己做啲生意出嚟囉

關乜事

有中共 先有希望

殯儀同婚禮
真係唔明點解要搞咁大

威囉

去海洋公園

根本毫無意義

agger
一來唔環保，二來人都死鳩咗，做咁多嘢條鹹魚都唔會知
靜靜地俾佢安息算啦

支那文化 除左 滾人錢外，對人類有乜貢獻

Bury From Home

唔怕附近都係阿伯啲痰精尿煙頭咩

呢行藍到黑，抵死

好想呢行快d收皮

其實佢地會唔會有每年定時定侯拜山既習慣

我諗應該都係私下有嘢想搵樹窿講就過去搵佢個墳

好事
阿豬阿狗都傳統文化 笑死

想死多啲人好啲生意？

全年死左咁多手足應該好好生意

同粵劇一樣要入土為安啦

燒衣最污糟又唔環保, 一早應該禁,
一有人燒就搞到成條街臭晒

有
約埋一會去墳墓放低鮮花, 懷念一下先人就ok
咁樣簡簡單單先係最好

業界呼籲政府多向大眾傳達正面信息，例如殯儀館於疫情下嚴格遵守防疫措施，而且做法事是對逝去先人的尊重，應該秉承傳統多鼓勵，以協助殮葬行業盡快回復正常，亦讓中國悠久的「打齋出殯」文化得以保留及延續。

正面訊息就係你班友唔風光大葬我點有錢賺呀
大家應該有咁大搞咁大

差過沙士

同埋抹下墳頭張相

燒都還好, 重要飛撚到周圍都係
辣撚著其他野就真係多謝哂

禁左佢有利無害

其實人死咗攪咁撚多嘢做乜吖
一把燒咗佢啦
攪埋啲多餘嘢比人cap水

風光大葬係對在生家人既一種負擔

灑係代代木公園，日日睇靚女

當老一代（六七十後） 曬，我諗之後只會越來越簡化。

灰咋喎
政府都叫人灑落公園啦
本來想話灑落日本海, 但另一半話怕水

正想講

課金課金課金

係
俾個藉口去日本玩

可以講聲比航空公司知，hand carry 上機

來生不做 XXX

其實就遲早都消失，而家仲有幾多人屋企有地主/神壇？

求其搵個袋得啦
真係"鬼"知咩

生前一碗粥
好過死後做到足

生前一粒豆
勝過死後拜豬頭

其實都係做俾其他人睇

其實有無人覺得佢地既理念好矛盾。

既然佢地話有輪迴，咁先人應該要忙記一切，再輪迴去下一個唔同既界。但又有金銀橋話先人既祖先會帶佢過橋。

既然仙人既祖先都去左輪迴，仲點帶佢過橋

跟我哋嗌黑警死全家，一家四口可能有12萬張大單添

留番啲錢做有意義嘅嘢好過

點都要火化 同 出殯。 你估你冇錢收咩。 戰亂又會死人，你洗驚冇得食！ 遲同早問題

儒家跟本on9 墨家先啱

其實我都想知

傳統話 先人 頭七->回魂->尾七咁
回魂係 牛頭馬面帶先人返屋企 望一望 唔洗再有留戀

落到地府就飲湯轉世 (正常唔洗落地獄個d)
先人都投左胎 咁到底我燒野比邊個?

d儀式只係for主人家既面子only
對死者完全無超自然效果

你咁對比冇意義，因為西方不以禮教為主，自然換成另一樣嘅嘢；古漢儒學不語亂神怪力，視先祖為崇尊對象，視自身規範及禮教為人生判斷，對比西方就係一個YHWH搞出各大派系，半個地球殺來殺去殺到今日，點止生產力直接生命力都要埋；不過，西方宗教作為道德組成核心，其實都有帶動經濟、文化、藝術嘅作用，但東方道教就基本都係巫術戲法，一堆不求甚解為求心知而做嘅表演，最後儒道佛大混合先搞到麻麻煩煩。

傳話呢類唔少係大陸黑工，有工開先落香港，現金出糧

想知 老人痴呆 果d點記憶，地府有backup memory?

比人當白粉就麻煩

一把火燒乾燒淨 人地去迫去拜山
屋企人係屋企一齊上注香成餐飯
簡單又輕鬆
而家仲有人學燒衣紙咩 又要執呢樣果樣
幾百蚊買一袋廢紙黎燒

依家真係好撚hea
破地獄又hea
燒野又 hea
咁不如簡單d 算

真心唔想自己將來個喪禮有破地獄，實嘈到死左都彈返起身淨係想播鍾意聽既歌就夠

同埋仙人點解一定要落地獄？望唔透

好事，班喃嘸佬串柒柒早就要收皮

垃圾中國出殯文化

中國所謂傳統，樣樣都係扼錢搵人笨，夠膽死話會息微，根本就要，輕輕地搞都幾萬，重手幾十萬，根本就on9,，燒衣都唔環保，我死後都只會要求散落海算，無為迫後代擺自己，生前唔照顧，死後麻煩唔好咁虛偽

班喃嘸佬自己都唔信呢啲

殯儀根本就勁撚好搵勁多油水
啲上一輩既人迷信就比佢地禁住搶啫，依家啲人唔信既就慢慢唔用舊嗰套架啦。佢地唔係打算呢啲錢可以搵到永遠呀?

本身疫唔疫情，啲老野慢慢死去，後生果批都唔傾向做法事架啦

早兩年阿公死都有打齋，不過係我老母/阿婆話要打齋，比著我一定唔會搞咁多野，甚至可能整條骨灰紀念頸鏈/水晶，其餘撒撚咗佢算，骨灰位都唔洗輪

以後無得睇破地獄

希望西式既葬禮儀式可以o係香港普及
西式葬禮比中式環保好多, 體面上面亦唔會差過中式 (中式d taste 真係好難頂, 有得選擇既一定唔會選中式)

和合石係咁，因為佢做到喺正禮堂入面有個機關開門垂直落去，應該再經通道定輸送帶先再爐，以前係有架車托住直接睇住佢推入爐

老實講，幾好睇

本身屋企窮，死都要比一大筆

身手唔差

行内人都覺得d儀式on9

香港黎講，因為大家都係火葬，所以棺木已經唔太講究，蔗渣板2千幾有交易，貴少少實木既都只係幾千，都已經正正常常。

幾萬果d已經唔係我地d平民用架喇，d喃嘸師傅都叫我地反正都係燒，唔好買幾萬既原木咁唔環境。

龕位先on9
比班黑社會賺幾十億

開心

做唔切

燒哂佢

一早要淘汰喇，污染環境。

搏屌都要講,上面提到殯儀,燒衣,拜年,婚禮應該要消失,以上文化都係歷史悠久,冇左係好可惜,代表現代化消滅傳統文化,我認同要改革(文化習俗會隨時代演化好正常),但唔係一句好ON9,就一心諗住想以上習俗消失

掟晒落海啦屌

最緊要係死果個生前有無講低想點搞姐。

依家睇呢個post個個都話唔搞咁多，咁真係幾十年後如果仲係太平盛世都無人搞傳統玩法架喇

有個舊同事早幾年香左，我地班友都係每年買支花去佢靈位吹2個鐘水，之後食飯。我地成班都話，件事根本志在食飯吹水

其實華人一向將佛道搞得好亂既…(佛教其實無輪迴), 而道教又係d唔同既民間信仰溝出黎，所以係好雜，唔少野都係有抵觸。(詳細google道教點出現就會明)

What the...

學下人哋一次過搞幾範囉

推棺材舞實大把人搞

你地死咗一定要畀錢我賺
咁先可以保留傳統文化

剩係見到 一大堆 乜教物教，亂七八糟，睇見都頭暈

讚成網上拜山

when you不孝

多名資深喃嘸師傅無工開多時

內循環

其實點會適應
你日日死人咩

自己製造多d生意囉

301醫院多謝你

在生時唔好好孝順養老關心
到死左先比錢嚟風光大葬補償
真係好可悲

所有中國的傳統習俗都要拋棄， 用香港獨有的文化去做， 要分開香港人同中國人從傳統文化開始

你灑落日本公園，隨時你後人年年都會去探你，反而喺香港嘅公園就唔會嚟探你

明明自然死亡 病死果啲係唔駛破地獄 但個個都會叫你做 擺明呃錢

擺酒同啲三唔識七嘅人坐埋一齊，諗起都覺得尷尬

吹幾個都市傳說出嚟做吓PR同marketing ，生意又興隆返，分分鐘連殯儀KOL都有得做

秉承傳統多鼓就係為咗協助行業回復正常 班友真係好撚冇恥講埋出口

收皮la大陸狗
錯字百出

咁關紅白事反轉咩撚野事?
你唔由個屎忽塞d飯入去?

我哋可能要將破地獄拎去申請非物質文化遺產，好怕會消失

其實乜嘢係破地獄？

唔破 唔俾入境地獄咁死人咪會翻生

殯儀業好似好多都係黑底

以為講緊 支那十幾億支鬼

逃往海外咁

from wiki

破地獄為香花僧或者喃嘸師傅的喪禮及盂蘭盆會科儀法事之一，意即打開地獄之門，其目的是引領逝者的亡靈早日逃離地府，進入輪迴。[1]
相傳源於民間傳說的目連救母故事[2]，目連羅漢因見亡母在地獄受苦，遂求助於釋迦佛，得到佛的幫助而進入地獄，以禪杖打破地獄門，救出地獄中母親的亡魂。

好似話有鬼佬俾錢觀察，對呢種文化有啲好奇

戰爭推動嘅發展係和平時期及唔上嘅，中國地區歷史科技、思想推進得最快都係春秋戰國時期

其實好似有本書研究話啲窮人累積唔到財富其中一個原因係因為用太多錢用係葬禮到

有藉口去日本

我死左都從簡
根本呢D野死左都冇所謂了

都唔知係葬條咸魚定葬自己啲錢

養到個胃口大晒，又揀食，食少啲就屌晒鬼。

講真而家乜鳩人死都破地獄.明明真式黎講係橫死嘅人先要做.根本就做SHOW化.

現代人已經愈來愈簡化 係為面先會大攪

根本就係會越黎越衰架啦
後生一代根本唔撚會做呢d
當舊果代死晒，仲有撚人幫襯你地咩
早d 轉營啦

一吋拎黎燒個D衣紙同紙扎玩具成本幾多

有無疫情都好，現代人都想從簡。
無乜親人院出唔洗搞咁多野

首先要拎到你啲骨灰入境，第二要當地俾你灑骨灰。

如果講紙紮，拜山買野仲貴左
有錢人搞白事唔會慳，只係個事主遇到都係窮撚

網絡發達到
2020 本世紀已經行左四份一

cctv 周圍都係
但仲未有100% 證實鬼神論

近100年未有真實神蹟出現

已經無可能令後生再相信

我都唔明
如果我死咗，都唔想人哋幫我大搞
搞到幾大都好，我都睇唔到
勞民傷財

我寧願後人慳返啲錢
咩都唔使搞，有心就夠

一嘢掉我去大學做大體老師
幾年後免費火葬
後人去墳場撒灰就搞掂
乾手淨腳

真理

搵條友轉幾個圈就幾皮野

搞多2年，紅白2事都從簡就最好，去飲根本一半以上既人唔係真心想去～ 白事班喇磨佬明知佢係神掍都要比錢佢駛，燒埋d衣紙又增加後人患癌機會

人死咗就乜都冇，洗咁多錢都唔知為乜

啱呀，我成日諗燒嗰啲金銀衣紙聞得多會唔會生cancer

竟然

殯儀業藍到仆街
今次真係抵撚死

賺到仆街個陣又唔講
依家冇肉食又係到喊苦喊忽

屌 仲諗住畢業出黎做殯儀業 反正日日都有人死

30000隻好快會振興呢個行業

或者你搞錯窮人嘅定義⋯⋯

以前家族大, 地方大, 財多就話摭, 而家連D 近親都唔多熟, 最緊要一齊從簡, 有個心就得

我俾幾皮野你轉到佢咁

香港 d 親戚根本都唔撚想見

點解你唔直接捐比佢

殯儀都一早應該收皮

唔係黨搞出武肺邊有咁多人死

鬼佬重點係memorIal 紀念走左既人
同埋鐘意默哀，用個心去掛念

華人重點係風光大葬，要體面，威風，有面子
愈嘈就愈威風

香港On9中國文化

拜年
百日宴
結婚擺酒
燒衣紙
打齋
問米

但有部分文化值得保留

飲茶
粵劇
廣東話
廣東菜
孝順（非家用）
漢字
做冬食湯圓

不值得保留：中醫

HBO Max 有套six feet under 係講殯儀
拍得幾正

搞破地獄直播

變做堆填區

搵人抬住佢黎跳舞

告別儀式就好似人生一個總結
如果負擔得起 大搞都冇咩問題姐

又唔係咩偉人,使鬼搞得咁大牌咩.簡簡單單就算啦,我死咗之後連個墓都唔撚要啊,將啲骨灰灑落o係自己一個生前想住嘅地方就算.亦都唔使人裝香同燒嘢畀我,反正大多數人最盡咪又係拜到去太公,太公個太公邊個拜啊？咪又係死人霸生地咁擺o係道畀人遺忘.

到上一代人死曬就會消失

執柒咗佢啦

畀我會灑o係俄羅斯

#下次死老母時八折

傳聞話會會有一部份嘅精神會殘留o係陽間,但呢個講法好on9

老人痴呆 果d點算

時代會變。

呢個佢地又解釋到
個個都係牛頭馬面帶佢返黎

一個盲嘅人死咗之後可以睇返嘢,點解你會認為一個老人痴呆嘅人死咗之後個靈魂都係老人痴呆呢？

咁成世都係嚴重智障個靈魂都正常得到

你信new age嘅話其實個人生劇本係自己揀嘅,甚至個片埸唔o係地球都得.

成日都唔明呢d搞黎做乜
搵堆道士跳黎跳去破地獄

燒衣紙真係好唔環保，裝幾柱香咪算囉

根本打齋係呃錢，
打齋只係代表生前作惡太多，但人死一切已蓋棺定論，打齋都無用。

人類器官可以移植，但腦部可以連記憶一齊移植 第一次聽

射上太空咪算

人類對腦部嘅認知仲係好有限,可能某啲記憶又或者生活技能會分流去其他重要嘅器官內面呢.

俾幾皮你班友出嚟跳場舞
仲要唔係跳得好睇
我不如拎去做善事為先人積功德好過

鬼佬啲水魚儀葬plan同香港不相伯仲

根本中國d傳統野對後生仔黎講就係好大經濟負擔

粵劇特朗普好好睇
其實粵劇可以整多啲諷刺時事、或者唔同類型嘅戲
唔需要拘泥係講古代愛情故事

不如變做舞台劇好過啦

呢啲唔符合時代既迷信行業 早就應該收皮啦

識唔識做下marketing 架

二人同行一人價值
買一送一優惠，時限5年
同一個人下次幫襯打5折
仲有可以送現金coupon比舊客，可以買product 或者service

拿，仲有生日優惠，多人同行全單打折

仲可以搞埋團購

乜都唔做，係度等運到，執柒佢好過啦

依d人之前月入幾皮野 仲要現金出糧 稅都唔洗交 賺撚左咁耐 都有今日啦

我諗唔止幾皮咁少，見過有個戴住隻AP㖭

中共不許神佛.
所以先殺道士,再殺佛門,後殺十字.

佢係咪其實想講疫情死得人少無生意

即係先人半年前死左但因為疫情所以無大搞
而家限聚令放寬就我想搞返場好好睇睇咁

上肥下瘦

生人都未住得掂仲去講究死人死成點?
遲啲骨灰位再貴啲分分鐘骨灰都丟撚左落海就算

藍色經濟圈
Popo五折包曬全家

出海撒灰好過啦

搞電子殯葬啦

去海洋公園表演囉

道教本身就係源自董仲舒加儒家祭禮

佛教都信？班人比印度精神殖民左二千幾年啦。

呢種發死人財嘅垃圾文化一早要消失

道家思想無地獄概念，支那只係一個印度文化殖民地。

紅事從簡都可以好開心，搞得大先麻煩，冇左種開心分享感覺

董仲舒套儒家迷信野撈埋印度佛教，咪變左道教囉

仲有冇人記得寶福山唔比周梓樂設靈

比錢做show

其實痴撚線.... 有親人過世都要大搞咩，on99

咁少事就唔會搞到咁雜亂喇…

道教出現基本上係見佛教勁，於是就係本土似宗教既野入面抽d野出黎搞左個教…

所以d野又包左道家學說，又包左五行，又包左民間d奇怪野，搞左個道教出黎。

留意番，五行係儒家學說

五行應該計儒家定陰陽?

不過道教就係咁，咩都溝埋一齊

同一班人黎

跟緊殯儀佬免費學野（幫手做打雜），睇好呢行諗住唔會有裁員no pay leave 嘅機會。
我跟左咁耐，其實每次最想大搞嘅係後生嘅家屬，反而上左年紀嘅家屬希望簡單D.
問最多禮數野嘅，比我感覺最迷信嘅都係後生個堆。
香港始終都係道教為主，雖然傾落佢地根本係唔識分道同佛，但係怕做少左對先人唔好，所以佢地都希望做到足。
(自己親身體驗，同家屬傾下計時了解返黎）

經濟咁差 啲人冇錢畀人情
新人回唔到本 西式都收皮